美國商會調查：6 成會員認為香港國安法損害營商環境, 近 3 成考慮撤資

亦有七成會員表示沒有遷移計畫

【國安法壓港】美商會調查：6 成會員認為損害營商環境 近 3 成考慮撤資
2020/6/3 — 14:22

全國人大常委上月底通過訂立「港區國安法」，美國總統特朗普強硬回應，指國安法令香港變成一國一制，會啟動程序取消香港優惠待遇，外界關注會否影響香港的營商環境；香港美國商會（Amcham）今發表調查，六成受訪會員認為，國安法會損害他們在香港的企業營運，近三成更表示會考慮在立法後撤資。

調查在 6 月 1 至 2 日進行，即美國總統特朗普宣布將取消香港特殊地位後，調查內部訪問 180 名商會成員，當中大部分是美國公司，三分之一是香港公司和其他國家的公司。

調查顯示，八成三受訪美商會會員關注港區國安法，五成三表示非常關注；另有六成認為法例會損害他們在香港的企業營運。會員主要憂慮立法範圍及執法細節，擔心法例損害香港國際金融中心地位，亦有人擔心香港的司法獨立受損，以及法例會進一步激發社會矛盾。

商會表示，會員理解有需要訂立港區國安法，認為可以遏止社會事件，但亦有會員關注法例的具體條文，會否令特區喪失高度自治，損害獨立司法體系及言論自由等。

在實際行動方面，近三成會員表示國安法通過後，會考慮將業務遷移到其他城市，但仍要視乎實際情況；亦有七成會員表示沒有遷移計畫；對於特朗普威脅取消對港優惠政策，超過七成被訪會員對此持觀望態度，一成八稱會減少港投資。整體而言，三成六會員對短期營商前景悲觀，但長遠仍有信心；四成八會員稱對中長期營商環境亦感悲觀。

得 3 成咁少 ? 唔撚係啊化 ?

仲有七成會員表示沒有遷移計畫

走=貿易公司
唔走=funds
美國快啲郁港匯啦

其實啊富汗都有美國私人公司存在 問題係大公司走唔走姐

咁祝佢地可以安然地 長命百歲吧